朝鮮風雲】聯合國：朝鮮糧食產量跌破十年新低 韓統一部憂慮

聯合國周五（3日）公開一份調查報告，指出朝鮮2018年糧食總產量跌至十年以來的新低，目前全國四成人口嚴重缺糧。韓國統一部表示，對朝鮮缺糧深感擔憂，韓方會密切關注，並與國際社會保持緊密合作。

聯合國糧農組織及世界糧食計劃署的專家去年11月和今年4月前往朝鮮，調查該國糧食狀况。報告指出，朝鮮去年糧食產量是2008年以來最低，只有約490萬噸，亦較上一年同期少12%。朝鮮平均糧食配額已從去年的每人每天380克，由今年1月起降至300克，全國四成人口、即約1010萬人嚴重缺糧，大批家庭要靠吃白飯和泡菜維生，只能攝入極少蛋白質。

聯合國報告指出，朝鮮今年仍欠缺159萬噸穀物，但國家只進口20萬噸及獲2.12萬噸糧食援助，即仍欠缺約136萬噸糧食，估計未來數月朝鮮缺糧將更嚴峻。聯合國呼籲各國援助朝鮮，否則將會有數百萬人面臨饑荒。

（韓聯社）

女人都可以觸犯非法與動物性交罪

香港同北韓比，真係福地黎架啦

比香港人d 廚餘佢地食

金仔自己搞先軍政治
而家叫其他國家援助返佢

素食撚既天堂, 環保撚既烏托邦

咁食法咪舉國多腳氣病

共產黨文革果陣計過一個人每日少過264g就維持唔到生命

金仔做咩又扭計啊

多難興邦

叫南韓運送食物上去